為愛遠走山旮旯 空姐覓得法羅型男

為了愛，拋棄自己的一切，飛奔到地球的另一端，只為留在另一半身邊。如此浪漫情節，彷似只能在小說、電影看到。不過近日一個電視節目就以真實例子告訴你，的確有人願為愛走到世界邊端。而90後香港女生Belle為愛遠走，隻身前往一個很多香港人聽都未聽過的國家─法羅群島，只是為了一個他。

香港女生Belle 在讀大學時曾到丹麥作交換生，那時認識了住在同一個宿舍的Rani，「嗰陣時一齊咗一陣，跟住返咗嚟香港之後有少少無疾而終咗嘅。」Belle憶述當時的情況。分開了的3年間，他有他的生活，她有她的忙碌，斷斷續續還有聯絡的兩人，最後還是在兩年半前的一次德國旅行中復合，再續前緣，憶及此，Rani用英文說：「我諗我對佢仲有感覺」。

一個多月前，原本任職空姐的Belle隻身飛越9300公里，來到了法羅群島─丹麥海外自治領地、Rani的故鄉。這次她並不是如以往般來旅行，而是向公司申請了停薪留職，打算長居此地：「始終long d(遠距離戀愛)嘅話好難維繫」。

位於旅遊熱點冰島附近的法羅群島，人口只有五萬人，大部分香港人可能「聽都未聽過」，Belle說連歐洲人都未必知道這地方的存在，因此她在8月時開設了專頁，分享她在法羅群島生活的點滴。除了希望令更多港人認識這地方外，亦是基於一個更實際的理由：「最主要係呢度好無聊，佢返咗工我咪喺度寫下嘢。」

暫時還是持旅遊簽證的Belle不能在當地工作，而法羅群島的娛樂設施亦不如香港來得多姿多采：餐廳不多，全國戲院也只有兩間。一個城市人來到這簡樸、羊的數量比人還要多的國家，出街拍拖還可以做甚麼？Belle說：「去行山」！娛樂設施不多，但法羅群島勝在山水如畫，2人在假日就會去「親親大自然」。法羅群島的山不如香港般易行，山路崎嶇不平，下雨後更是濕滑，「我行每一步都好小心，基本上係踎喺度行，好驚重心不穩就會跌落去，但佢(Rani)係可以跑。」Belle更笑說朋友因此稱Rani為「大地之子」：「即係可以融入大自然，好似泰山咁。」

來到異地不久，法羅群島有些地方令Belle未能習慣：「通常中國人食飯，食完飯大家一齊執枱，但佢哋自己食完，自己攞個碗去洗，食到最後就剩返你喺張枱。」但她說這只是小問題，Rani亦指她只犯過將餐具放錯位置，令人覺得有趣的小錯誤。更幸運的是，當地人對Belle都十分親切，而且用英文已可跟大部分人溝通，但為了更融入Rani的家人，以及未來在此就業，她還是報了課程，學習法羅語。

「暫時嘅計劃係喺度留一年，之後想返去丹麥。」雖然喜愛亞洲的Rani說有考慮未來和Belle一起搬回香港或其他亞洲國家，但她說始終Rani才剛找到工作，即使要回港也要先儲幾年錢，而且如果將來有小朋友的話，還是希望在丹麥定居，給他們一個較少學習壓力、自由發展的環境，「法羅群島人都好似攞過幾次諾貝爾獎，佢好自豪咁講畀我聽。」她笑說。未來藍圖尚未描繪好，但相信認定了對方的兩人，到哪裏都能夠樂業安居。

留名睇硫酸連登仔批鬥

開始！

洋腸食過番尋味

客觀嚟講好撚樣衰

連登仔完敗無懸念
硫酸既系其他港女

靚仔過我少少既

咁少人都有當地語言嘅課程???

講條女

男都唔算靚

連登仔準備批鬥

國際公廁

為洋腸 可以去到幾盡

幾時有娶到這世界邊端？

條女咁豬。遲早戴綠帽

識幾個都係遠嫁歐洲
除左同返香港人一齊個個之外
同白人個d 全部離晒婚

"隻身前往一個很多香港人聽都未聽過的國家─法羅群島"

有睇波一定識架啦

好浪漫啊

葡萄牙

離婚分身家

返黎搵港男埋單

停薪留職就係比你去搵你既愛情
港女真係攞著數攞到盡

條女個樣係典型臭雞樣

咩係山旯旮?

條女個側面好扁,條頸好長

港女做會話好浪漫
港男停薪留職會被形容垃圾廢青唔成熟

痴撚線人哋拍拖都批鬥，港男去烏克蘭又唔見你哋屌

agger
條女仲要係支那書蟲村姑樣

都話歐亞物種融合大致八個世紀完成咯 唔好禁食古不化啦

條女豬到

點解rani 唔學廣東話既？ 禁將來小朋友講既係咩話？英文囉

起個資料庫
儲起呢班溝鬼佬南亞狗既港女資料

連登仔

唔係喎，個節目名係咪搞錯左？人地邊忽係世界邊緣呀？

條仔係唔錯嘅

山卡啦 無雷公咁遠

條女好樣衰
條仔好樣衰
咪又係貪錢
咪又係貪護照
換著係個香港男人你估條女仲會咁？

只准港男食鬼妹

人在烏克蘭 拎命博幫人溝仔溝女

而D劇本永遠係女人一個人走去人地國家送上門

之前嫁去韓國果個又係，調轉瑞典嚟香港果個鬼佬就要女人養足十年。

港女送上門貼大床比鬼佬等於浪漫，嫁比港男一齊返工建立家庭就屈就

公司當你有用自然比你停薪留職

法羅腸

啲留言。。。

輸打贏要，著數攞盡

港男根本一出世就已經輸血統、輸Passport

一雞死一雞鳴
一個FA有乜咁有用

連登仔
留係香港又俾你地嫌樣衰
嫁去第二到又話臭雞祟洋

樣幾好 又夠高 仲要係洋腸 係幾吸引
反而條女

我沒有～

好想比佢推

過咗期算唔算？～

冇～？有乜好睇？

未必有得

條仔又幾正

你係咪以為自己好有先見之明好撚醒？

靚女就話葡萄啫，咁嘅質數真係要多謝返鬼佬

咪係 唔明連登仔有乜嘢好酸
反正都唔係佢地會睇得上既女，讓比鬼佬又點話

佢係有先見之明呀 你係咪以為自己馬後炮好撚勁？

啲留言

香港大叔以色列搵初戀：真係好靚

隔離post同呢到幾唔同
一眼睇到連登仔幾廢幾自卑

勁過你啦淨係識留埋d廢comment

咁你又有咩評論呀

我都想要洋腸

屌7你呢種廢comment 以為自己好撚勁？搶頭香？

又瘦又眼細醜.... 食到幾型既洋腸, 執到啦

太common 了 成街都大陸閪

只準港女人食洋腸
不準港男娶大陸妹